啟晴居民：建立關係比揭發鉛水更重要

啟晴居民：建立關係比揭發鉛水更重要

港聞

姚松炎

【本報訊】姚松炎於九西補選時在公共屋邨近乎全數敗陣，在民主派一手揭發鉛水問題、主動替居民驗水的啟晴邨和德朗邨更屬慘敗。《蘋果》記者到上述兩邨走訪市民心聲，發現居民在意的是「派嘢」多於揭發問題流弊。

網上有人形容近年新落成的公共屋邨如啟晴、德朗邨，入邨後恍如置身深圳，邨民大多是新移民，以內地方言溝通。建制派近年主攻這些新屋邨，透過不少社團聯會在邨內建立人脈網絡，選舉時往往大派用場。剛過去的九西，姚松炎在上述兩邨兩個票站得票率不足35%，鄭泳舜得票率則達65%，足足拋離姚1,748票。諷刺的是民主黨曾在這兩區主動驗水揭發鉛水問題，引起社會關注，從而有改善措施免令住戶健康受損。

「呢啲新區，你搞掂啲關係，就多數都投佢。」居於啟晴邨的梁先生補選沒有投票，妻子則票投鄭泳舜。他指該區建制派區議員梁婉婷致力經營與居民關係，姚松炎則從來沒有，宣傳甚少，故到選舉時區議員呼籲居民投誰，票便往哪裏走，坦言這些關係比揭發鉛水問題更緊要。梁先生透露區內有內地同鄉會的建制派團體「派米」、搞優惠價購物、旅行，自己也曾受惠，雖然過程中對方沒有談要投票給誰，但好感就是這樣建立：「你接觸多咗，自然會投（票）佢。」

當年入伙 建制派大派電燈泡

居於德朗邨的蔣小姐雖然未有在補選投票，但她指公屋選民票投建制派是自然不過，因為居民有幸「上樓」，享有豐厚福利，豈會反政府：「入得嚟呢度（公屋）住，啲人都覺得政府對佢唔錯啦。我一個人住150呎，真係幾好㗎，你好難喺出面搵到咁嘅待遇喎！」

當年兩條屋邨入伙，建制派大派入伙指南及電燈泡，民主派卻只能派簡單A4紙印製的區內資料，兩陣營資源上相形見拙。而民主派以拉布阻惡法，在屋邨區未必受落。

居於德朗邨、投了鄭泳舜一票的李小姐便指，雖然不太認識政治，但平日從新聞報道中感覺民建聯議員較實幹。

問及民主派揭發和跟進鉛水問題，為何邨民未見透過選票「報答」民主派？李小姐理直氣壯指要多得民主派，「以前好乖、𠵱家曳成咁，你叫我點支持你呢？」又稱民主派阻止立法會財政撥款，影響民生，「罪大惡極」。

■記者姚國雄

相關新聞

姚松炎純談政治失公屋區支持民協打民生牌 誓重奪九西
港聞 4小時前

無撚得救

九龍西

事實係政治對呢啲最低低低級嘅人真係冇影響
派嘢畀佢仲開心

反智到

全部都係低等生物，冇思考能力

一句講哂咪又係新移民未開化累事
之前個啲選後分析話唔關新移民事個班捐返埋你老母個閪啦

「以前好乖、𠵱家曳成咁，你叫我點支持你呢？」

呢句好撚好笑

其實最影響佢地，車費物價公營服務都同政治有關，而且佢地無得走
只係佢地教育水平問題先領悟唔到

親中派唔會叫醒佢地
泛民只識用離地語言，選舉結果就係而家咁

建立關係蛇齋餅粽比揭發鉛水更重要

建立“關係” 姐係講錢啦

人口滲透策略效果開始呈現

想要佢地既票，就要用佢地明既語言
唔係開口埋口都純政治詞語

泛民成功爭取單程證家庭團聚自食其果

個腦真係裝屎

要到佢地既票又點？ 當政府vs 人民， 佢地永遠企係政府果邊， 唔知咩政黨支撐加速換血呢？

坦白講
搵到鉛水係重要
但姚生真係無乜點落黎鉛水邨拉票
佢係未太撚睇少呢條邨既票？

阻飲鉛水, 尤如殺人父母

俾哂成個元素表d重金屬佢地飲啦

華人思想
打好關係比做實事更重要

9up口號比建立關係重要

飲鉛水咁快見效

之前連登仔先討論完

錢=人脈

點解新移民等一兩年就上到公屋，土生土長香港人就排十年都上唔到？

咁飲多啲 有問題唔撚出聲

因為香港取最低工資都入息超額

呢班居民報紙定電視訪問個個講普通話，又唔小仔女係外國，老公唔係離婚就去世，根本有問題

建立關係 實幹

水泉澳 啟晴

九龍人

延年益壽

水泉澳同啟晴一早已經劃入支那區

當年天水圍首當其衝做左悲情城市
而家悲情城市周圍都係，而且更加悲

飲鉛水飲到上撚晒腦

典型討厭政治嘅香港人 呢類人往往因小失大

真係拎撚左回鄉証先好入呢啲邨 痴撚線，可以完全無人講廣東話

又要黎香港
又要搞到香港變成中國咁

19 一早講過小農 DNA , 你俾民主佢，佢都唔會要！

佢地會貪香港好 夠自由

但佢地會令香港變差 因為佢地思想冇自由過

豬又點會在意啲餿水入面有幾多鉛
一見到主人係餿水入面加幾粒粟米，就會撲埋去奶啦

華人自古以來就是低賤生物

依家咪證明到鉛水有損智商

中國人基因就係有種低能服從基因
好多人反港獨呀反年青人呀之類唔係真係因為政治
只係因為傳媒講成「搞事」「叛亂」「對抗」
而中國人智商仲停留係小學雞要聽老師講既層次
自然覺得班真心為香港好而反政府既係「壞份子」，唔可以支持

個咁靚嘅地段就咁俾班蝗霸晒，屌你老母！

毒撚死佢地啦

瀬完基哥又瀬新移民，毒果真係柒到飛天

揭發鉛水令居民生活辛苦

其實調番轉諗，正正因為呢d人唔用腦，係最易控制。你下下同佢地講原則大道理，然後講咩反共，係無用。但你就咁出現下握下手，問兩句關心下佢咁，認得你，就會投你。咪仲容易講咩反DQ.

抵你飲鉛水

依d咁既低等人真係應該世世都飲鉛水

華人始終都係口腔期未進化

啟晴村居民 你地切腹啦

有錢有票

香港有錢就有票

因為投票嘅有一半唔係香港人

全香港人都冇撚得救

講得啱
繼續飲
達爾文又贏

投建制就要比連登仔罵
好民主 好自由呀你地

屌 呢個真係事實
做過地區工作就知，唔好話班新香港人，香港出生個班都係咁，呢俾到着數或者真真正正即刻有成效既幫助，會讚到你天上有，地上無。佢地唔會理你咩立場
班港豬可以前一句屌鳩立法會拉布，下一句可以叫你參與立法會，但係佢知你係支持拉布

餵養成班豬

根本香港就超多呢類人型豬，垃圾思想

我祝住啟晴投民建聯既
飲水飲到你全家生cancer，長命百歲，死後永生係地獄永不超生，老婆跟佬走，個女做雞，廢老仆街死

繼續飲鉛水

飲壞腦

睇住呢啲人俾政府逼害，係幾開心
我識得人，佢老豆老母俾玄牛呃左簽紙賣樓，都仲要走去奶共，走去反佔中，成日share幫港出聲港人講地

比起食屎 建立關係更緊要

諗起legal high班廢老, 有少少恩惠就話關係最緊要

唔緊要 大家開心飲多杯

中共啟晴德郎小區聯合黨支部

呢樣真，道理係要講，但始終呢個世界有聰明有蠢人，有要求高亦有啲但求生活平穩既人，講道理頂盡蠃到班有學識，有遠見嘅票，係民主制度下只得少數選票

其實會唔會鉛水水質已經好過佢地以前大陸果啲

成班腦殘抵飲鉛水啦

有錢自然有人脈

你有冇睇清楚篇文

因為建制派 成日派米派餅, 所以成功同村民建立關係, 令村民投佢地一票

你想泛民獲勝, 你叫泛民 跟風 派米派餅先得

好心泛民支持派錢派餅啦，唔撚識做又真係抵撚死的

累死全香港呢

係咪低能，建制派有蛇齋餅粽就食盡佢，投票就投對家

咁建制派先會繼續派架ma

成班垃圾住垃圾邨

咁其實係唔應該派錢（理論上）
只可以話佢地太過離地

支那蝗就是支那蝗
不論去到邊都係支那蝗

泛民班廢柴不嬲都離地

佢地係大陸都飲慣污水
唔加鉛根本飲唔慣
民主黨咁搞佢地當然唔buy

支那蝗講關係即係講緊利益

飲鉛水飲撚死班撚屌就岩喇

其實係人地6，咖哩4，唔好將乙明d 票加落去

以為選緊行長定班長

話撚左華人賤種架啦
反抗者畀人話麻煩，全力依附權力做奴才先係華人基因

叫飯民派啲屎畀佢地啦。
建立好關係

我都覺得係，建制贏得太輕鬆都唔會再咁落力派

收到電燈膽系bonus
覺得賺左所以要回報

飲鉛水 同 間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB 系default
覺得慣左所以冇問題

對班腥港人黎講,你話D水有毒,佢話自己到而家無穿無爛而唔撚睬你;但你派野比佢,佢會當你係偉人